英國防智庫：允華為涉足英國 5G 幼稚兼不負責任 中方：危言聳聽

近日有傳英國對華為態度開始軟化，安全官員並不支持全面禁止華為參與網絡建設。不過英國國防智庫英國皇家聯合軍事研究所（RUSI）一份最新的報告，警告若容許華為涉足英國5G網絡，將是幼稚及不負責任之舉。中方則批評有關報告是毫無根據、危言聳聽。

《金融時報》周日（17日）引述消息指，英國國家網絡安全中心（NCSC）認為有方法控制使用華為設備所帶來的風險。周一（18日）路透社亦引述知情人士稱，英國安全官員並不支持全面禁止華為參與網絡建設，種種跡象顯示英國或有意向華為打開大門。

RUSI發表的最新報告，由前英國外交官Charles Parton撰寫，要求政府應該對華為採取更加強硬的立場，若讓華為參與網絡建設是幼稚及不負責任。報告稱中國擁有更多的網絡間諜資源，這些資源優於英國的安全系統。

Parton亦在報告中警告，允許華為參與英國5G網絡，可能會削弱美國、法國、德國、日本等密切情報合作夥伴的信心，「5G對未來的作用至關重要，不僅是關乎國家基礎設施，還有許多依賴物聯網的流程」。

報告又指出，發現英國不同行業內都出現間諜活動，呼籲英國政府開始要對北京抱懷疑態度，程度應有如是英國對待俄羅斯般，「中國企圖招募代理商，獲取機密的經濟及商業信息，這類間諜活動正在增加」。

BBC引述中國大使館發言人批評，有關報告是毫無根據、危言聳聽。發言人指近年來中英「黃金時代」取得了豐碩成果，過去五年中國對英國的投資額，比前30年更多，強調保持開放和包容是英國保持全球影響力的關鍵。

過去美國多次指控，使用華為和中興等中國電訊商的設備，對國家帶來安全風險，警告盟友避免使用華為設備。不過近日西方國家分享情報的「五眼聯盟」的立場漸見分歧，當中英國及新西蘭對華為態度開始軟化。新西蘭政府昨日亦表示，在是否讓華為參與建設 5G 網絡方面，暫未有最終定案。

中國陰道大於國家安全

唔幼稚會搞脫歐公投 冇planB 仲要比條撚屌拍拍蘿油走人

英國議員真係天真嬌寧信中國不信美國,貪平一定

美國=貪錢女人
中国=扮溫柔呃晒你副身家既強国女人

日不落：中国好溫柔，梗係揀中国

點架,而家用定唔用?

中共軟硬兼施既功力唔係流
由香港中佬到西方國家都可以被迷到失去理智

英國不嬲都鍾意彈出彈入，美國都未正式禁，英國仲會彈下先。

扯貓尾唱雙簧

英國又撚狗

一份出嚟就有晒劇本，另一份就出現咗
之後就冇啦啦華為或者支那有間諜醜聞㗎啦睇住嚟啦

UK vulnerable to Chinese interference, report says

btw睇華霉點解唔睇BBC？
A report from the Royal United Services Institute (Rusi) said it would be "naive" and "irresponsible" to allow Chinese tech giant Huawei to access the UK's telecommunications system.
The UK is currently reviewing whether to allow the company to build new 5G phone networks.
A spokesperson for the Chinese embassy said the claims were "scaremongering".
The report, written by Charles Parton, a former British diplomat who spent most of his 30 year career working on China, said that if Huawei was allowed to participate in the rollout of the new 5G mobile networks it could install a "hidden backdoor", giving the Chinese government access to the system.
It also warned of the risk of interference in other areas including academia, politics and technology.

你地睇下人地BBC點講依篇報告

依篇報導擺明係儲咗嚟「反擊」
篇文章佢一嚟就開宗明義講佢嘅強烈立場
擺明係用嚟放風

繼續用返4G 唔好煩喇

升級用5g主要係要嚟使社會大數據嘅應用
好似自動駕駛嗰啲即時監察同協調嘅社會事務多
你估真係主要for你上網睇YouTube咩